光復中環：中國失業率有多高？

話說中泰證券嘅研究團隊起4月24日公佈咗一份驚人嘅研究報告 “中國失業率有多高？”，講中咗中共嘅要害！ 份報告當然好快就撤回啦，幾日後研究所所長李迅雷因為“希望專注於研究” 冇再坐嗰個位啦。 香港傳媒之前有報但係份報告仲講咗啲咩呢？

- 官方公佈嘅失業率與現實經濟狀況不符；
- 受武漢肺炎疫情影響估計有多達7,000萬人失業 (官方數據話今年3月份比起上年12月係多左3百萬人失業)；
- 實際失業率約為20.5% (官方話係5.9%)；
- 官方數據係唔識得計嗰2.9億農民工；
- 其他國家公佈嘅經濟數據同失業率係會有negative correlation (eg. 國家用電量 vs 失業率)， (但中國同全世界梗係唔同啦， 佢嘅數據起上30年係有充分嘅“ 中國特色”)；
- 佢例子都有畀 ， 譬如第一季度調查失業率上升幅度好小，但中國農民工外出務工數同比減少了超過5,000萬 。

其實其他國際研究機構及權威經濟報章都有類似嘅預測:

- (4月22日) The Economist's EIU 分析員估計官方失業率高點會嚟起大概10% 但係呢個唔計 2.9億農民工。分析員亦都有提到 2008至2009年金融風暴官方失業率係9.4% 但今日嘅經濟比當年差好多。
- (4月7日) UBS Securities 估計有8,000萬人(服務，工業，建築) 因為疫情已經失業 ， 遲啲可能再多1千萬人。

加返個總結先：有政府，唔驚！相信政府！

#光復中環

《人民幣走資成港元轉強原因？》近日港元轉強，港匯觸發7.75強方兌換保證，金管局從市場買美元沽港元，四月已三度入市，迄今累計承接共207.08億港元市場買盤。當中原因，官方的解釋主要是由於市場套息活動及股票投資相關的港元需求均有所增加；除了市場現時對港元的殷切需求外，財政開支增加亦會令港元需求上升。有分柝指，美元減息而香港主要銀行不跟隨減息，是導致港元息差擴大（HIBOR及LIBOR的差距）及港元強勢的原因。但亦有分析指，當中涉及人民幣走資及人民幣匯率貶值壓力的因素存在。

人民幣走資：
近月武漢肺炎令多國開始對中國清算以及全球對中國decoupling 的趨勢不可逆轉，加上近年中美貿易戰爭，許多大陸企業及商人從跟本對中國大陸金融體系喪失信心，擔心人民幣資產會大幅貶值，長遠不看好人民幣，所以導致大量大陸資金轉換成作為美元替代品的港幣作避險。

另外一個走資原因，相信亦牽涉近日人行研推人民幣數碼化，方便內地政府追蹤資金去向，打擊反洗錢及非法金融活動，加速資金轉走人民幣的步伐。

人民幣貶值壓力：
各種以上的外在因素及人民幣走資的情況，相信已經加大人民幣貶值的壓力。固此，人行自2018年以來首次在香港發行離岸市場票據，致2019年密集式7度發行票據，企圖通過於香港主動參與人民幣流動性調節與管理，影響離岸人幣匯率，藉以減低人民幣的貶值壓力。銀行亦可從這個渠道，從向企業及商人轉換港幣得來的人民幣，匯返給中央了。

中資企業財務造假：
另外，近日美國證監會（SEC）連同美國會計監督委員會（PCAOB）共同發表聲明，因中資企業涉及財務造假的重大風險，警告市場不要投資中資企業，亦都可能是其中令港幣轉強的因素。換句話說，美國股市很可能已對中資股關上大門，令香港作為中國集資的重要角色更為重要 （參註一）。 因此，大陸企業可能將來亦都會選擇於香港上市，加強了對港幣的需求。

綜觀以上各種因素及操作，可見大陸仍很需要香港這個國際金融平台。而亦因為這樣，大陸很需要香港的財金官員配合以達到它的目的。近來財經事務及庫務局局長的任命已給予我們一些啓示了。很相信，作為金融專業領域的抗爭者，要發揮好專業監察政府的角色，捍衛香港自身的利益，不要淪為只為中國服務而犠性香港作為國際金融中心的優勢，亦因如此，我們更應該捍衛所僅有的言論自由及金融資訊的透明度。

註1: 根據Refinitv的數據，單是2018年，內地企業在全球招股集資642億美元，多達350億美元是經香港交易所掛牌籌得，而內地企業2018年發行的1659億美元離岸美元債券，有三份之一是在香港進行。

#光復中環

牆國官方失業率是城填人口調查失業率2020年2月為6.2%，
而2019年底城鎮人口佔總人口60.60% (亦即城鎮化比率) , 即表示有4成人是屬於農民戶口。但需注意中國仍有好多農民工早已不務農到城市/工廠打工，但因戶藉是農民戶口，他們是不被計入失業率，因為農民都被假設為自給戶、有農可耕，因此不存在農民問題。然而，大多數農民工都是低下階層，到城市/工廠從事勞力相關或勞力密集的工作(如工廠、餐飲、建築等)，而原本中國經濟在近年已經回落，再加上因疫情令經濟停擺，勞力密集的行業受影響最大，所以之前中泰證券的報告才會估計真實失業率為20%。

lm

造謠

強國真係無恥到極點

農民工呢個垃圾term真係符合国情
明明冇地, 做撚到農民咩

中國沒有失業 只有待業同回鄉創業

佢只有戶籍係農民，但職業係工人

推

Full Time Unemployed

支那一貫模式
解決問題方法 就係 解決提出問題嘅人

沒事兒，還有党，GDP一樣照升6%

美國200幾萬人失業 好大獲 美國仆街喇今次

等睇人表演食草